<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" ><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="4.0.0">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/loptimist/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/loptimist/" rel="alternate" type="text/html" /><updated>2020-02-01T22:53:28-05:00</updated><id>http://localhost:4000/loptimist/feed.xml</id><title type="html">L’Optimist</title><subtitle>This site has two purposes: it is a repository of things I learned or did that I would like to remember, and it is a way for me to track progress on my current projects.</subtitle><entry><title type="html">Québéc Excursion</title><link href="http://localhost:4000/loptimist/van/2020/01/26/Qu%C3%A9b%C3%A9c-Excursion.html" rel="alternate" type="text/html" title="Québéc Excursion" /><published>2020-01-26T00:00:00-05:00</published><updated>2020-01-26T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/loptimist/van/2020/01/26/Qu%C3%A9b%C3%A9c-Excursion</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/loptimist/van/2020/01/26/Qu%C3%A9b%C3%A9c-Excursion.html">&lt;table&gt;
 &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
    &lt;p&gt;The new year started. My relationship ended. The conditions were ripe to take a few days off work to go North and find some solace amongst snow, mountains, family, and people speaking funny French. I headed for Québéc. &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt; My first stop was to spend the night at the trailhead in Franconia. I snaked up to New Hampshire in the Friday Boston traffic, and spent the night huddled up in L'Optimist, sheltered from the wind and (somewhat) from the cold sub-zero temps. &lt;/p&gt;
    &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;
    &lt;p&gt;La nouvelle année débute. Ma relation se termine. C'est dans ces conditions que j'ai décidé de prendre quelques jours off pour aller dans le nord et trouver le calme dans la neige, les montagnes, la famille, et les gens à l'accent québécois. Je partais au Québéc. &lt;/p&gt;
    &lt;p&gt; Ma première étape était de m'arrêter au parking du chemin de Franconia. J'ai serpenté dans les bonchons à la sortie de Boston pour y arriver, et j'ai passé la nuit dans l'Optimist, protégée du vent et (presque) des températures frigorifiantes. &lt;/p&gt;
    &lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;
 &lt;tr&gt;&lt;td&gt;
     &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/vanFranconia.JPG&quot; alt=&quot;Franconia1&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/td&gt;
  &lt;td&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/vanFranconia2.JPG&quot; alt=&quot;Franconia2&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
  &lt;tr&gt;
    &lt;td&gt; I confronted the reality that sub-zero temps freeze water (who knew!) when I woke up the next morning. As a result, I headed off briskly for (coffee) Québéc City. Once there, I spent a couple hours walking around the old town and the river, debating whether I would be brave enough to try Poutine (I tried the next evening and came out alive). I also stocked up on Canadian supplies like windshield wiper fluid that survives in Quebec temperatures. This is the second time that I drive up to this state in a car that requires people to throw the Canadian stuff on the windshield to clean it because the old fluid froze up... And here I thought that Boston was the Great North!
    &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt; J'ai confronté le fait que l'eau gèle quand elle passe une nuit en dessous de zéro le lendemain. Je me suis donc mise bien vite en route pour (un café) Québéc City. Une fois arrivée après environ 5 heures de route, je me suis promenée dans le vieux quartier et près de la rivière, essayant de décider si j'allais tenter la poutine (j'ai essayé le jour d'après et est survécue pour en parler). J'en ai aussi profité pour acheter du bon équipement Canadien, comme du liquide lave-glace qui resiste aux températures québécoises. C'est la deuxième fois en un an que je conduis jusqu'au Canada avec une voiture qui a besoin que ses passagers balancent le liquide canadien sur le pare-brise pour nettoyer tout le sel et la saleté qui s'accumule sur la route parce que l'ancien liquide est gelé... Et dire que je pensais que Boston était le grand Nord!
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
     &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/quebec1.JPG&quot; alt=&quot;OldTown&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/td&gt;&lt;td&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/quebec2.JPG&quot; alt=&quot;StLaurent&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;  Finally, after another hour-long drive, I arrived at Stoneham-et-Tewkesbury and saw my cousin Marie. I spent two nights with her and her colleagues, all french folks. They work at a kennel for sled dogs in exchange for meals and loging. They taught me and other tourists to drive the sleds the next day, after which Marie and I went fat biking in the nearby national parc de la Jacques-Cartier. I leave it up to you to decide whether we look like tourists or athletes in the picture...
    &lt;/td&gt;&lt;td&gt; Enfin, après une heure de conduite, je suis arrivée à Stoneham-et-Tewkesbury pour retrouver ma cousine Marie. J'ai passé deux nuits avec elle et ses collègues, tous des français. Ils travaillent dans un chenil pour chiens de traineau et travaillent en échange des repas et du logement. Ils m'ont emmenés faire du chien de traineau avec d'autres touristes, et puis Marie et moi sommes parties faire du vélo dans le parc national de la Jacques-Cartier, tout près du chenil. Je vous laisse juger si on ressemble à des touristes ou des athlètes sur la photo...&lt;/td&gt;
 &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
     &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/dogsled.jpg&quot; alt=&quot;DogSled&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/td&gt;&lt;td&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/fatbike.JPG&quot; alt=&quot;FatBike&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;The next day, I headed off and drove for 8 hours along the St Lawrence river to reach Murdochville in Gaspésie. The drive was beautiful, especially once I reached Haute-Gaspésie: the road follows a cliff line that plunges directly in the ocean. It winds in S-curves that have either a beautiful view of a cliff, the sea, ice falls, or sometimes a light house on the outside end, and a small village on the inside. The drive was punctuated by the few usual stops to throw windshield wiper fluid to clean up the dust and grime that had collected and blurred my view. Finally, in mid-afternoon, I reached Murdochville, a former mining town started by Americans when they discovered there was copper and tiny amounts of gold in the nearby mountains, and now run by and for the ~700 Québécois who live there. I ended my drive at the auberge des Chic Chacs, a group that, on the weekends, runs a single rope tow to the top of one of the mountains they bought (because why not?) so that the 12 locals who got up can ski it with less effort. I got in town after the market closed, so my meal consisted of gas station-bought pasta and sauce that I bought when I filled up on gas between two snowmobiles. Am I living the van life yet?&lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;Le lendemain, je suis partie pour 8 heures de route auprès du fleuve Saint-Laurent pour arriver jusque Murdochville en Gaspésie. La route était belle, surtout une fois en Haute-Gaspésie. La route est au pied de falaises qui se jettent directement dans l'océan. Elle suit des courbes en &quot;S&quot; avec de superbes vues de falaises, mer, cascades de glaces, et quelques fois un phare sur la courbe extérieure, puis un petit village sur la courve intérieure. La route était ponctuée par la nouvelle habitude de jeter du liquide lave-glace sur le pare-brise pour que je puisse voir où j'allais. En fin d'après-midi, je suis arrivée à Murdochville, une ancienne ville minière fondée par des américains qui sont venu pour exploité le cuivre et le peu d'or des montagnes environnantes. C'est maintenant un village dirigé et habité par les ~700 québécois qui y habitent. J'ai fini ma route à l'auberge des Chic Chacs, un établissement qui fait marcher un tire-fesse le weekend jusqu'à un des sommets d'une des montagnes qu'ils ont achetée (parce que pourquoi pas?) pour que les 12 locaux qui se sont donnés peine à se lever puissent monter sans trop d'effort. Je suis arrivée en ville aprés la fermeture du supermarché, donc mon diner a consisté de pâtes et sauce tomate achetés dans la station essence quand j'ai fait mon plein entre deux motos-neige (&quot;skidoo&quot;). Est-ce que je suis une vraie van-lifeuse maintenant? &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
     &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/quebecmap.png&quot; alt=&quot;QCMap&quot; width=&quot;400&quot; height=&quot;150&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/td&gt;&lt;td&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/gaspeblur.JPG&quot; alt=&quot;GaspeBlur&quot; width=&quot;200&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt; I met the guide, Gaëtan, and the other client, Louis-Philippe, at breakfast. Gaëtan was very excited about the clear skies and, most of all, the southern wind that he claimed would gently &quot;caress our cheek&quot;. Needless to say, I wasn't fully convinced... It was cold (-20C), but as real Canadians, there was not even a hint of a discussion about whether to go out. We drove an hour to Mont Lyall, and started climbing with our skins. I was happy to chat with québécois, and found out that they know &quot;têtes à claques&quot; (Louis Philippe works in Kuujjuaq!) as well as jokes about the Ch'tis (thanks Dany Boon)! I was confused for a while about the fact that they call their girlfriend their &quot;blonde&quot; regardless of her hair color, or whether she has any hair for that matter... all in all, I call it a fruitful cultural exhcange. As for skiing, it was amazing. It hadn't snowed in 8 days, and they just had their biggest even of the year (a group of 100 ladies who came to learn ski touring in an event called White Lips), but even then, we had no problem finding fresh tracks and plenty of powder. Also, the Canadian perspective on risk taking was refreshing: for the first time in a while, I didn't feel like a child that they had to take care of and protect or else get sued. Gaëtan judged LP's and my aptitude based on what we told him, and decided we could handle 35-40 degree slopes. I really appreciated his trust in our ability, even though tt was a bit outside of my comfort zone (I had only gone out once or twice in the season until then and was used to the ice crust of the Northeast US). But I trusted that I could speak up if I had an issue, and that he would assume I could handle myself otherwise. I came down ecstatic, although not in the greatest style...
    &lt;/td&gt;&lt;td&gt; J'ai rencontré le guide, Gaëtan, et l'autre client, Louis-Philippe, au petit déjeuner. Gaëtan était très enthousiaste du soleil et surtout du vent du sud, qui apparemment nous &quot;caresserait la joue&quot;. Autant dire que j'était sceptique. Il faisait froid (-20C), mais en tant que vrais québécois, il n'y a pas eu l'ombre d'une discussion de reporter la sortie. On a fait une heure de route jusqu'au mont Lyall et avons commencer à grimper avec nos peaux de phoques. J'étais contente de parler à des québécois, et ai découvert qu'ils connaissent bien &quot;têtes à claques&quot; (Louis Philippe travaille à Kuujjuaq!) et les blagues sur les Ch'tis (merci Dany Boon)! J'étais un peu confuse du fait qu'ils appellent leur copine leur blonde, peu importe sa couleur de cheveux, ou si elle en a pas d'ailleurs... bref, c'était un échange culturel réussi. Sur le plan du ski, c'étais incroyable. Il n'avait pas neigé depuis 8 jours, et ils venaient d'avoir leur plus gros événement de l'année (un groupe de 100 filles qui venaient pour apprendre le ski de randonnée, un événement au nom de White Lips), et malgré ça, on a eu aucun mal à trouver des pistes sans aucunes traces, et avec de la poudreuse à gogo. De plus, l'optique canadienne sur la prise de risque était rafraîchissante (en venant des US). Pour la première fois depuis longtemps, j'avais l'impression de ne pas être prise pour une enfant qu'on doit accompagner et protéger sous risque de se prendre un procés aux fesses. Gaëtan a jugé l'aptitude de LP et la mienne, et nous a amené sur des pentes à 35-40 degrés. J'ai vraiment apprécié qu'il nous fasse confiance, même si je n'étais pas ultra comfortable (je n'avais skié que une ou deux fois cette saison sur la patinoire typique du nord-est américain). Cependant, je savais que je pourrais lui signaler si j'avais un problème, et que le cas échéant, il assumerait que je pourrais me débrouiller. Je suis décendue super contente, même si j'avoue que ce n'était pas dans le plus grand style...&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;
     &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/chicchocski.JPG&quot; alt=&quot;skiBuds&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;200&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
  &lt;/td&gt;&lt;td&gt;
    &lt;figure&gt;
      &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
        &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/gaspemap.png&quot; alt=&quot;bigMap&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;300&quot; /&gt;
      &lt;/div&gt;
    &lt;/figure&gt;
    &lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;&lt;tr&gt;
    &lt;td&gt;After a couple runs (La Jambe du Troll et Compostelle), we headed back with a few hours to spare before dinner. The food was excellent (another pro of French-speaking Canada?), but my toes got a bit hurt from the cold and my boots, and I was ready to head back to southern latitudes, a real bed and a warm shower. The next day, I drove 14 hours straight to Boston and made it home safely and happy (and with a slight headache). It had been quite an adventure that I didn't think I was capable of because of the weather and amount of driving, and I feel very accomplished that I made it on my own. &lt;/td&gt;
    &lt;td&gt;Après deux descentes (la Jambe du Troll et Compostelle), on est rentré avec deux heures de battement pour se réchauffer avant le dinner. Le repas était excellent (un autre avantage du Canada francisé?), mais mes orteils avaient souffert du froid et de mes bottes de ski. J'étais prête de retourner au &quot;sud&quot;, à un vrai lit, et à une bonne douche chaude. Le lendemain, j'ai conduis 14 heures d'une traite pour revenir à Boston, et suis arrivée à mon apartement saine et sauve (mais avec un petit mal de tête quand même). Ce fut une bonne aventure dont je ne pensais pas être capable à cause des températures et des distances en voiture, et je me sens très accomplie d'y être arrivé seule.&lt;/td&gt;
  &lt;/tr&gt;
&lt;/table&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">The new year started. My relationship ended. The conditions were ripe to take a few days off work to go North and find some solace amongst snow, mountains, family, and people speaking funny French. I headed for Québéc. My first stop was to spend the night at the trailhead in Franconia. I snaked up to New Hampshire in the Friday Boston traffic, and spent the night huddled up in L'Optimist, sheltered from the wind and (somewhat) from the cold sub-zero temps. La nouvelle année débute. Ma relation se termine. C'est dans ces conditions que j'ai décidé de prendre quelques jours off pour aller dans le nord et trouver le calme dans la neige, les montagnes, la famille, et les gens à l'accent québécois. Je partais au Québéc. Ma première étape était de m'arrêter au parking du chemin de Franconia. J'ai serpenté dans les bonchons à la sortie de Boston pour y arriver, et j'ai passé la nuit dans l'Optimist, protégée du vent et (presque) des températures frigorifiantes. I confronted the reality that sub-zero temps freeze water (who knew!) when I woke up the next morning. As a result, I headed off briskly for (coffee) Québéc City. Once there, I spent a couple hours walking around the old town and the river, debating whether I would be brave enough to try Poutine (I tried the next evening and came out alive). I also stocked up on Canadian supplies like windshield wiper fluid that survives in Quebec temperatures. This is the second time that I drive up to this state in a car that requires people to throw the Canadian stuff on the windshield to clean it because the old fluid froze up... And here I thought that Boston was the Great North! J'ai confronté le fait que l'eau gèle quand elle passe une nuit en dessous de zéro le lendemain. Je me suis donc mise bien vite en route pour (un café) Québéc City. Une fois arrivée après environ 5 heures de route, je me suis promenée dans le vieux quartier et près de la rivière, essayant de décider si j'allais tenter la poutine (j'ai essayé le jour d'après et est survécue pour en parler). J'en ai aussi profité pour acheter du bon équipement Canadien, comme du liquide lave-glace qui resiste aux températures québécoises. C'est la deuxième fois en un an que je conduis jusqu'au Canada avec une voiture qui a besoin que ses passagers balancent le liquide canadien sur le pare-brise pour nettoyer tout le sel et la saleté qui s'accumule sur la route parce que l'ancien liquide est gelé... Et dire que je pensais que Boston était le grand Nord! Finally, after another hour-long drive, I arrived at Stoneham-et-Tewkesbury and saw my cousin Marie. I spent two nights with her and her colleagues, all french folks. They work at a kennel for sled dogs in exchange for meals and loging. They taught me and other tourists to drive the sleds the next day, after which Marie and I went fat biking in the nearby national parc de la Jacques-Cartier. I leave it up to you to decide whether we look like tourists or athletes in the picture... Enfin, après une heure de conduite, je suis arrivée à Stoneham-et-Tewkesbury pour retrouver ma cousine Marie. J'ai passé deux nuits avec elle et ses collègues, tous des français. Ils travaillent dans un chenil pour chiens de traineau et travaillent en échange des repas et du logement. Ils m'ont emmenés faire du chien de traineau avec d'autres touristes, et puis Marie et moi sommes parties faire du vélo dans le parc national de la Jacques-Cartier, tout près du chenil. Je vous laisse juger si on ressemble à des touristes ou des athlètes sur la photo... The next day, I headed off and drove for 8 hours along the St Lawrence river to reach Murdochville in Gaspésie. The drive was beautiful, especially once I reached Haute-Gaspésie: the road follows a cliff line that plunges directly in the ocean. It winds in S-curves that have either a beautiful view of a cliff, the sea, ice falls, or sometimes a light house on the outside end, and a small village on the inside. The drive was punctuated by the few usual stops to throw windshield wiper fluid to clean up the dust and grime that had collected and blurred my view. Finally, in mid-afternoon, I reached Murdochville, a former mining town started by Americans when they discovered there was copper and tiny amounts of gold in the nearby mountains, and now run by and for the ~700 Québécois who live there. I ended my drive at the auberge des Chic Chacs, a group that, on the weekends, runs a single rope tow to the top of one of the mountains they bought (because why not?) so that the 12 locals who got up can ski it with less effort. I got in town after the market closed, so my meal consisted of gas station-bought pasta and sauce that I bought when I filled up on gas between two snowmobiles. Am I living the van life yet? Le lendemain, je suis partie pour 8 heures de route auprès du fleuve Saint-Laurent pour arriver jusque Murdochville en Gaspésie. La route était belle, surtout une fois en Haute-Gaspésie. La route est au pied de falaises qui se jettent directement dans l'océan. Elle suit des courbes en &quot;S&quot; avec de superbes vues de falaises, mer, cascades de glaces, et quelques fois un phare sur la courbe extérieure, puis un petit village sur la courve intérieure. La route était ponctuée par la nouvelle habitude de jeter du liquide lave-glace sur le pare-brise pour que je puisse voir où j'allais. En fin d'après-midi, je suis arrivée à Murdochville, une ancienne ville minière fondée par des américains qui sont venu pour exploité le cuivre et le peu d'or des montagnes environnantes. C'est maintenant un village dirigé et habité par les ~700 québécois qui y habitent. J'ai fini ma route à l'auberge des Chic Chacs, un établissement qui fait marcher un tire-fesse le weekend jusqu'à un des sommets d'une des montagnes qu'ils ont achetée (parce que pourquoi pas?) pour que les 12 locaux qui se sont donnés peine à se lever puissent monter sans trop d'effort. Je suis arrivée en ville aprés la fermeture du supermarché, donc mon diner a consisté de pâtes et sauce tomate achetés dans la station essence quand j'ai fait mon plein entre deux motos-neige (&quot;skidoo&quot;). Est-ce que je suis une vraie van-lifeuse maintenant? I met the guide, Gaëtan, and the other client, Louis-Philippe, at breakfast. Gaëtan was very excited about the clear skies and, most of all, the southern wind that he claimed would gently &quot;caress our cheek&quot;. Needless to say, I wasn't fully convinced... It was cold (-20C), but as real Canadians, there was not even a hint of a discussion about whether to go out. We drove an hour to Mont Lyall, and started climbing with our skins. I was happy to chat with québécois, and found out that they know &quot;têtes à claques&quot; (Louis Philippe works in Kuujjuaq!) as well as jokes about the Ch'tis (thanks Dany Boon)! I was confused for a while about the fact that they call their girlfriend their &quot;blonde&quot; regardless of her hair color, or whether she has any hair for that matter... all in all, I call it a fruitful cultural exhcange. As for skiing, it was amazing. It hadn't snowed in 8 days, and they just had their biggest even of the year (a group of 100 ladies who came to learn ski touring in an event called White Lips), but even then, we had no problem finding fresh tracks and plenty of powder. Also, the Canadian perspective on risk taking was refreshing: for the first time in a while, I didn't feel like a child that they had to take care of and protect or else get sued. Gaëtan judged LP's and my aptitude based on what we told him, and decided we could handle 35-40 degree slopes. I really appreciated his trust in our ability, even though tt was a bit outside of my comfort zone (I had only gone out once or twice in the season until then and was used to the ice crust of the Northeast US). But I trusted that I could speak up if I had an issue, and that he would assume I could handle myself otherwise. I came down ecstatic, although not in the greatest style... J'ai rencontré le guide, Gaëtan, et l'autre client, Louis-Philippe, au petit déjeuner. Gaëtan était très enthousiaste du soleil et surtout du vent du sud, qui apparemment nous &quot;caresserait la joue&quot;. Autant dire que j'était sceptique. Il faisait froid (-20C), mais en tant que vrais québécois, il n'y a pas eu l'ombre d'une discussion de reporter la sortie. On a fait une heure de route jusqu'au mont Lyall et avons commencer à grimper avec nos peaux de phoques. J'étais contente de parler à des québécois, et ai découvert qu'ils connaissent bien &quot;têtes à claques&quot; (Louis Philippe travaille à Kuujjuaq!) et les blagues sur les Ch'tis (merci Dany Boon)! J'étais un peu confuse du fait qu'ils appellent leur copine leur blonde, peu importe sa couleur de cheveux, ou si elle en a pas d'ailleurs... bref, c'était un échange culturel réussi. Sur le plan du ski, c'étais incroyable. Il n'avait pas neigé depuis 8 jours, et ils venaient d'avoir leur plus gros événement de l'année (un groupe de 100 filles qui venaient pour apprendre le ski de randonnée, un événement au nom de White Lips), et malgré ça, on a eu aucun mal à trouver des pistes sans aucunes traces, et avec de la poudreuse à gogo. De plus, l'optique canadienne sur la prise de risque était rafraîchissante (en venant des US). Pour la première fois depuis longtemps, j'avais l'impression de ne pas être prise pour une enfant qu'on doit accompagner et protéger sous risque de se prendre un procés aux fesses. Gaëtan a jugé l'aptitude de LP et la mienne, et nous a amené sur des pentes à 35-40 degrés. J'ai vraiment apprécié qu'il nous fasse confiance, même si je n'étais pas ultra comfortable (je n'avais skié que une ou deux fois cette saison sur la patinoire typique du nord-est américain). Cependant, je savais que je pourrais lui signaler si j'avais un problème, et que le cas échéant, il assumerait que je pourrais me débrouiller. Je suis décendue super contente, même si j'avoue que ce n'était pas dans le plus grand style... After a couple runs (La Jambe du Troll et Compostelle), we headed back with a few hours to spare before dinner. The food was excellent (another pro of French-speaking Canada?), but my toes got a bit hurt from the cold and my boots, and I was ready to head back to southern latitudes, a real bed and a warm shower. The next day, I drove 14 hours straight to Boston and made it home safely and happy (and with a slight headache). It had been quite an adventure that I didn't think I was capable of because of the weather and amount of driving, and I feel very accomplished that I made it on my own. Après deux descentes (la Jambe du Troll et Compostelle), on est rentré avec deux heures de battement pour se réchauffer avant le dinner. Le repas était excellent (un autre avantage du Canada francisé?), mais mes orteils avaient souffert du froid et de mes bottes de ski. J'étais prête de retourner au &quot;sud&quot;, à un vrai lit, et à une bonne douche chaude. Le lendemain, j'ai conduis 14 heures d'une traite pour revenir à Boston, et suis arrivée à mon apartement saine et sauve (mais avec un petit mal de tête quand même). Ce fut une bonne aventure dont je ne pensais pas être capable à cause des températures et des distances en voiture, et je me sens très accomplie d'y être arrivé seule.</summary></entry><entry><title type="html">Fairness in AI</title><link href="http://localhost:4000/loptimist/math/2019/12/12/fairness-in-AI.html" rel="alternate" type="text/html" title="Fairness in AI" /><published>2019-12-12T00:00:00-05:00</published><updated>2019-12-12T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/loptimist/math/2019/12/12/fairness-in-AI</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/loptimist/math/2019/12/12/fairness-in-AI.html">&lt;p&gt;I developed an app together with &lt;a href=&quot;https://github.com/maxdulieu&quot;&gt;Maxime Dulieu&lt;/a&gt; to assess the fairness of an algorithm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Check it out at &lt;a href=&quot;http://www.ethics-mathematica.com/&quot;&gt;http://www.ethics-mathematica.com/&lt;/a&gt;, or on Github at &lt;a href=&quot;https://github.com/mathematica-mpr/sampler/wiki&quot;&gt;https://github.com/mathematica-mpr/sampler/&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">I developed an app together with Maxime Dulieu to assess the fairness of an algorithm.</summary></entry><entry><title type="html">The birth of L’Optimist</title><link href="http://localhost:4000/loptimist/van/2019/12/12/welcome-loptimist.html" rel="alternate" type="text/html" title="The birth of L'Optimist" /><published>2019-12-12T00:00:00-05:00</published><updated>2019-12-12T00:00:00-05:00</updated><id>http://localhost:4000/loptimist/van/2019/12/12/welcome-loptimist</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/loptimist/van/2019/12/12/welcome-loptimist.html">&lt;p&gt;In July 2019, I bought a van from a New Hampshire guy who had just come back from a year-long adventure climbing out West and in Mexico. He had already built out the interior, so all I had to do in addition to mechanical maintenance was revamp some of the existing structures and adding some features I wanted, like a sink.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Just like that, L’Optimist was (re)born!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Optimist is named after the small boats that I learned to sail on in France, called “optimists”. It also appeals to optimism, which the old van and I will need in our plan to make it to Alaska in the spring of 2020.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
 &lt;div style=&quot;text-align:center&quot;&gt;
   &lt;img src=&quot;/loptimist/assets/images/optimistBoat.jpeg&quot; alt=&quot;optimistBoat&quot; width=&quot;300&quot; height=&quot;400&quot; caption=&quot;source: Wikipedia&quot; /&gt;
   &lt;figcaption&gt;
 source: Wikipedia
   &lt;/figcaption&gt;
  &lt;/div&gt;
 &lt;/figure&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">In July 2019, I bought a van from a New Hampshire guy who had just come back from a year-long adventure climbing out West and in Mexico. He had already built out the interior, so all I had to do in addition to mechanical maintenance was revamp some of the existing structures and adding some features I wanted, like a sink.</summary></entry><entry><title type="html">Welcome to my site!</title><link href="http://localhost:4000/loptimist/pele/2019/12/11/welcome-to-site.html" rel="alternate" type="text/html" title="Welcome to my site!" /><published>2019-12-11T13:58:01-05:00</published><updated>2019-12-11T13:58:01-05:00</updated><id>http://localhost:4000/loptimist/pele/2019/12/11/welcome-to-site</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/loptimist/pele/2019/12/11/welcome-to-site.html">&lt;p&gt;Welcome to my site!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This site has two purposes: it is a repository of things I learned or did that I would like to remember, and it is a way for me to track progress on my current projects.&lt;/p&gt;</content><author><name></name></author><summary type="html">Welcome to my site!</summary></entry></feed>